<Document>
# Основне правило 13 - Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей

- Заборонені імена реальних людей але не персонажів
- Заборонені титули та звання, допоки ваша професія вам цього не дозволить, наприклад вчені можуть бути Професорами але вам все ще треба написати повне ім'Я
- Необхідно дотримуватися всіх інших правил (без образ/сексуальних імен тощо)
- Не дозволяються імена користувачів, об'єктів, випадкових персонажів, "малозусильні" імена, "мета" імена або неправдоподібні назви. Дивіться приклади нижче.
- Рішення адміністраторів щодо ігрових імен є остаточними, і спори слід вирішувати на форумі, а не через відмову виконувати вказівки

Військові та Вчені звільняються від заборони на титули та звання.

## Роз'яснення щодо "Мета" імен
Мета-імена - це ті, які намагаються використати якусь ігрову механіку або проектне рішення. "Урист МакРуки" - це мета-ім'я, оскільки це типове ім'я для адміністраторських персонажів. "Оператор Віскі" - це мета-ім'я, оскільки воно слідує патерну найменування ядерних оперативників.

## Конвенції та приклади
[color=#994444]Погано[/color] не може використовуватися жодним видом. [color=#449944]Прийнятно[/color] може використовуватися будь-яким видом.

Люди зазвичай використовують формат Ім'я Прізвище або Ім'я 'Псевдонім' Прізвище:
- [color=#449944]Прийнятно:[/color] Іван Шевченко
- [color=#449944]Прийнятно:[/color] Максим Сиротенко
- [color=#449944]Прийнятно:[/color] Дмитро 'Чугайстер' Назаренко
- [color=#449944]Прийнятно:[/color] Олеся 'Потерчук' Кривенко
- [color=#994444]Погано:[/color] Д-р Іван Шевченко
- [color=#994444]Погано:[/color] Тарас Шевченко
- [color=#994444]Погано:[/color] Петро Порошенко
- [color=#994444]Погано:[/color] Сашко Лисий
- [color=#994444]Погано:[/color] Ігор Дупа

 ## Важливо знати, псевдонім може мати максимально 2 слова

Заборонені імена користувачів, об'єктів, випадкових персонажів:
- [color=#994444]Погано:[/color] ХхМіцнийхХ
- [color=#994444]Погано:[/color] SDпксСодждфк
- [color=#994444]Погано:[/color] Лкдсоісгоієун
- [color=#994444]Погано:[/color] В1ра С3рце
- [color=#994444]Погано:[/color] Сірий
- [color=#994444]Погано:[/color] Пасажир
- [color=#994444]Погано:[/color] Урист МакРуки
- [color=#994444]Погано:[/color] Адмін
- [color=#994444]Погано:[/color] Гейм-Майстер
- [color=#994444]Погано:[/color] Іван Мама
- [color=#994444]Погано:[/color] Середньовічний Чоловік
- [color=#994444]Погано:[/color] Оператор Віскі
</Document>