<Document>
  # Основне правило 10 - Не зловживайте та не ігноруйте повідомлення адміністратора
  Адміндопомога, або "АХелп", - це система, що використовується адміністраторами для спілкування з конкретними гравцями у грі. Використовуйте адміндопомогу лише у випадках, що потребують уваги адміністратора. Якщо ви ігноруєте повідомлення, які адміністратори надсилають вам через АХелп, або відключаєтеся під час АХелп, вас можуть забанити. Якщо вам терміново потрібно вийти з системи під час надання допомоги, ви можете це зробити, але, швидше за все, вам доведеться продовжити надання допомоги на форумах. Не перевіряйте адміністраторів, не будьте ворожими/агресивними, не запитуйте події і не розсилайте спам. Коли немає проблем, слід користуватися звичайними методами зв'язку з адміністраторами, такими як молитви, факси, "червоні телефони" та "бананові телефони".

  Адміни не завжди онлайн, але всі звернення про допомогу автоматично передаються на дискорд. З різних причин адміністратори можуть не відповісти на прохання про допомогу, навіть якщо вони вже вирішили проблему. Відсутність відповіді не обов'язково означає, що прохання про допомогу було проігноровано.

  ## Чи можу я допомогти X?
  Ви можете допомогти будь-коли, якщо ви щиро вважаєте, що гравець порушує правила. Не всі повідомлення про допомогу є такими, що потребують втручання адміністратора, але це нормально, адміністратори воліють, щоб люди час від часу повідомляли про речі, які не є проблемою, ніж пропускати повідомлення про реальні проблеми, тому що хтось не був впевнений, або отримувати ці повідомлення із запізненням, тому що хтось чекав до кінця раунду, щоб бути більш впевненим у цьому.

  Найпоширенішою причиною, чому гравці не повідомляють про проблеми, є те, що вони не хочуть витрачати час адміністратора, але адміністратору потрібно лише кілька секунд, щоб перевірити, чи є хтось антагоністом. Якщо ви допомагаєте занадто багато, адміністратор повідомить вам про це. Якщо вас не просять припинити повідомляти про щось або повідомляти про щось менше, то можете сміливо вважати, що ви не створюєте жодних проблем.

  # Що я повинен написати в Ахелп?
  Як мінімум, адміністратори повинні знати, в чому полягає проблема, щоб мати змогу вирішити її. Не надсилайте повідомлення АХелп без інформації про те, в чому полягає ваше питання або проблема. Повідомлення на кшталт "привіт" часто вважаються перевіркою адміністратора.

  Якщо ви можете, ідеальне повідомлення про допомогу повинно містити опис проблеми, а також ім'я користувача, який її спричинив, якщо можливо, і ім'я його персонажа.

  # Приклади
  Належне використання АХелп:
  - повідомляти про людей, які, на вашу думку, порушують правила,
  - задавати питання про правила,
  - прохання про тимчасове виключення з правил, і
  - прохання про невеликі трюки, як-от торгівля ТС або створення предметів.

  Неналежне використання АХелп:
  - перевіряти, чи адміністратор онлайн, в тому числі надсилати повідомлення без жодної інформації про проблему, наприклад, "привіт" або незрозумілі повідомлення,
  - ворожість або агресивність,
  - запити на створення подій, а також
  - спам повідомлень про одну й ту саму проблему.
</Document>
