<Document>
  # Бандити

  [bold][color=red]Бандити[/color][/bold] — це одна з небезпечніших і найбільш непередбачуваних фракцій у Зоні. Вони діють без моралі, шукаючи лише власну вигоду. Бандити часто нападають на інших сталкерів, грабують їх та займаються контрабандою артефактів і зброї.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterOlympicBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBanditka"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterRenegadeJacket"/>
  </Box>

  ## Походження та Мотиви

  Багато бандитів у минулому були злочинцями, які тікали від закону або шукали легкий спосіб заробити. Зона стала для них ідеальним місцем, де вони можуть продовжувати свої кримінальні діяння без великого ризику бути покараними. Їхні мотиви прості: влада, гроші та задоволення власних потреб.

  ## Особливості та Стратегія

  [italic]Бандити відомі своєю агресивністю та безжальністю.[/italic] Вони часто працюють у великих групах, використовуючи чисельну перевагу та силу. Бандити не бояться конфліктів і легко йдуть на ризик, оскільки для них немає нічого важливішого за здобич. Вони погано озброєні та часто користуються перевагами знання місцевості, щоб застати своїх жертв зненацька.

  ## Взаємодія з іншими фракціями

  Бандити мають напружені відносини з більшістю інших фракцій. Вони часто конфліктують з [textlink="Одинаками" link="Loners"], [textlink="Обов'язком" link="Duty"] та [textlink="Військовими" link="Military"]. Проте іноді вони можуть співпрацювати з [textlink="Найманцями" link="Mercenaries"] або брати участь у торгівлі з [textlink="Торгівцями" link="TradersAndOperative"].

  ## Відомі Бандити

  Деякі бандити стали відомими через свої жорстокі дії та безжальні напади. Їх бояться і поважають у Зоні, адже вони можуть стати як небезпечним ворогом, так і цінним союзником у певних ситуаціях.

  [bold][color=green]Підсумок:[/color][/bold] Бандити — це небезпечна і безжальна фракція, яка діє за своїми власними правилами. Їхня сила у чисельності, агресивності та готовності на будь-які ризики заради власної вигоди.
</Document>
