<Document>
  # Фракції у Зоні

  У Зоні існує багато різних фракцій, кожна з яких має свої цілі, ідеології та методи виживання. Кожна фракція виконує свою унікальну роль у світі сталкерів і впливає на баланс сил у Зоні. Усі фракції взаємодіють одна з одною, створюючи складну мережу альянсів та конфліктів. Ось основні фракції, що діють у Зоні:

  ## Одинаки

  [bold][color=blue]Одинаки[/color][/bold] — сталкери, які діють самостійно або в невеликих групах. Вони не належать до жодної організованої фракції і часто мають свої власні цілі та мотиви. Одинаки зазвичай уникають конфліктів з іншими фракціями, але інколи можуть співпрацювати з ними заради спільної вигоди.

  ## Бандити

  [bold][color=red]Бандити[/color][/bold] — злочинні угруповання, які займаються грабунками, вимаганням та іншими протиправними діями у Зоні. Вони часто нападають на одинаків та менш захищені групи сталкерів. Бандити є одними з найнебезпечніших противників у Зоні через свою агресивність і безпринципність.

  ## Військові

  [bold][color=green]Військові[/color][/bold] — офіційні урядові сили, які намагаються контролювати Зону та обмежити доступ до неї. Вони добре оснащені та організовані, але часто стикаються з труднощами через агресивне середовище і численні ворожі фракції.

  ## Обов'язок

  [bold][color=blue]Обов'язок[/color][/bold] — фракція, яка вважає своїм обов'язком захистити світ від небезпек Зони. Вони часто вступають у конфлікти з іншими фракціями, які, на їхню думку, загрожують стабільності та безпеці. Їхні члени дисципліновані, добре озброєні і організовані як військові.

  ## Свобода

  [bold][color=purple]Свобода[/color][/bold] — ця фракція вірить у свободу дослідження Зони і вважає, що знання про неї повинні бути доступні всім. Вони часто конфліктують з фракцією "Обов'язок" через різні погляди на природу Зони і її використання. Члени "Свободи" цінують індивідуальність та інновації.

  ## Вчені

  [bold][color=orange]Вчені[/color][/bold] — ця фракція складається з науковців, які займаються вивченням аномалій і артефактів Зони. Вони співпрацюють з іншими фракціями для отримання доступу до небезпечних районів та проведення своїх досліджень. Вчені нейтральні і не беруть участі у конфліктах, якщо це не заважає їхнім дослідженням.

  ## Найманці

  [bold][color=gray]Найманці[/color][/bold] — професійні солдати удачі, які виконують різні завдання за гроші. Вони можуть працювати на будь-яку фракцію або окремих сталкерів, залежно від найвищої ставки. Найманці добре навчені та озброєні, але їхня лояльність завжди на продаж.

  ## Моноліт

  [bold][color=red]Моноліт[/color][/bold] — таємнича і фанатична фракція, яка вірить у божественну природу Зони і захищає її центр від сторонніх. Члени "Моноліту" вкрай релігійні та вірять у містичні сили, що керують Зоною. Вони дуже небезпечні і ворожі до всіх інших фракцій.

  [italic]Кожна з цих фракцій грає важливу роль у житті Зони і має свій вплив на її розвиток. Ви можете прочитати про кожну з них детальніше.[/italic]
</Document>
