<Document>
  # Найманці

  [bold][color=blue]Найманці[/color][/bold] — це група професійних бійців, які виконують завдання за плату. Вони можуть бути найняті різними фракціями або приватними особами для виконання різних місій у Зоні, таких як захист, розвідка, диверсії та вбивства, рідко - збір специфічних артефактів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterMercEcoVest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterMercenaryExoSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterMercVest"/>
  </Box>

  ## Місія та Завдання

  Основні завдання найманців включають:
  - [italic]Охорона і захист:[/italic] Найманці часто забезпечують охорону важливих об'єктів або особистостей у Зоні.
  - [italic]Збір інформації:[/italic] Найманців іноді наймають для проведення розвідки або збору важливої інформації.

  Також найманці беруть участь у різних операціях, серед яких:
  - [italic]Охорона конвоїв:[/italic] Захист важливих поставок і транспортування вантажів через небезпечні зони.
  - [italic]Знищення цілей:[/italic] Виконання завдань з ліквідації небезпечних об'єктів або персон.
  - [italic]Розвідка та диверсії:[/italic] Проведення розвідувальних місій і диверсійних операцій для підриву діяльності ворогів.

  ## Організація та Структура

  Найманці організовані в невеликі мобільні загони, кожен з яких має свого командира. Вони добре оснащені сучасною зброєю та обладнанням, що дозволяє їм ефективно виконувати свої завдання. Команди можуть діяти автономно або в координації з іншими загонами.

  ## Взаємодія з іншими фракціями

  Найманці не люблять показуватись перед іншими але зазвичай мають нейтральні або прагматичні відносини з іншими фракціями. Їхні дії залежать від поточного контракту та наймачів. Вони можуть працювати як на [textlink="Військових" link="Military"], так і на [textlink="Бандитів" link="Bandits"] або навіть [textlink="Вчених" link="Scientists"], залежно від завдання.

  ## Методи роботи

  Найманці використовують різноманітні методи для виконання своїх завдань:
  - [italic]Тактичні операції:[/italic] Вони планують і проводять операції з високою точністю та ефективністю.
  - [italic]Використання сучасного обладнання:[/italic] Найманці мають доступ до передового військового обладнання та зброї.
  - [italic]Розвідка і планування:[/italic] Перед виконанням завдання вони збирають всю необхідну інформацію та планують свої дії.

  [bold][color=blue]Підсумок:[/color][/bold] Найманці — це професійні бійці, які виконують завдання за контракти. Вони можуть бути найняті будь-якою фракцією або особою, що має ресурси для їх оплати. Їхні дії варіюються від захисних операцій до проведення складних спецоперацій у Зоні.
</Document>
