# Військові

[bold]Військові[/bold] — це офіційні збройні сили, що були послані урядом України для контролю і дослідження Зони. Їх основне завдання — забезпечити безпеку, запобігти розповсюдженню аномалій та артефактів за межі Зони, а також підтримувати порядок серед сталкерів і інших фракцій.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterJacketMilitary"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterCorsarMPA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterVestD2"/>
  </Box>

## Місія та Завдання

Військові мають кілька ключових завдань:
- [italic]Контроль периметра Зони:[/italic] Вони встановили блокпости та патрулі навколо Зони, щоб запобігти незаконному проникненню і виїзду.
- [italic]Дослідження аномалій:[/italic] Військові співпрацюють з науковими групами для вивчення аномалій та артефактів.
- [italic]Придушення злочинності:[/italic] Вони регулярно проводять операції проти бандитів та інших незаконних угруповань.

## Спеціальні підрозділи

У складі військового контингенту в Зоні діють спеціальні підрозділи:
1. [italic]Розвідувальний підрозділ:[/italic] Займається збором інформації про активність різних фракцій та виявленням нових аномалій.
2. [italic]Група швидкого реагування:[/italic] Спеціально навчений підрозділ для боротьби з особливо небезпечними мутантами та ліквідації особливо небезпечних сталкерів, допомога при надзвичайних ситуаціях.
3. [italic]Науково-дослідна група:[/italic] Цивільні вчені, які працюють разом з військовими фахівцями, задля вивченням Зони.

## Система ротації та психологічна підтримка

Для підтримки боєздатності та психологічного здоров'я військових впроваджено наступні заходи:
- [italic]Регулярна ротація:[/italic] Кожні 3-6 місяців відбувається заміна особового складу для зниження ризику тривалого впливу Зони.
- [italic]Психологічна служба:[/italic] У кожному підрозділі працюють військові психологи, які проводять регулярні сесії та надають підтримку.
- [italic]Реабілітаційні центри:[/italic] За межами Зони діють спеціалізовані центри для відновлення військових після служби в аномальних умовах.

## Взаємодія з іншими фракціями

Військові часто конфліктують з [textlink="Бандитами" link="Bandits"] та [textlink="Найманцями" link="Mercenaries"], оскільки їхня діяльність суперечить цілям військових. Вони мають напружені відносини з [textlink="Одинаками" link="Loners"] та [textlink="Свободою" link="Freedom"], але можуть співпрацювати з [textlink="Обов'язком" link="Duty"] та [textlink="Вченими" link="Scientists"] для досягнення спільних цілей.

## Координація з державним оперативником

Військові підрозділи в Зоні підпорядковуються [textlink="Державному оперативнику" link="TradersAndOperative"], який координує їхні дії з іншими фракціями та забезпечує зв'язок з вищим керівництвом за межами Зони. Це дозволяє ефективно розподіляти ресурси та швидко реагувати на нові загрози.

[bold]Підсумок:[/bold] Військові — це організована і добре оснащена сила, яка забезпечує порядок і безпеку у Зоні. Їхня місія — контролювати Зону та запобігати незаконній діяльності, використовуючи передові технології та спеціалізовані підрозділи. Система ротації та психологічної підтримки допомагає підтримувати високу ефективність військового контингенту в складних умовах Зони.