<Document>
  # Моноліт

  [bold][color=purple]Моноліт[/color][/bold] — це релігійна фанатична секта, яка вірить у божественну силу, відому як Моноліт. Вони вважають цей артефакт священним і готові захищати його ціною власного життя.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterLeatherMonoJacket"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSivaMonolithRemoveable"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSivaMonolith"/>
  </Box>

  ## Ідеологія та Вірування

  Монолітівці вірять, що Моноліт — це послання вищої сили, яка може виконати їхні найпотаємніші бажання. Вони вважають себе обраними, призваними захищати і поклонятися Моноліту. Їхня релігія базується на таємничих ідеях і ритуалах, які передаються від одного покоління до іншого.

  ## Організація та Структура

  Монолітівці організовані у жорстку ієрархічну структуру з чітким поділом обов'язків. На чолі фракції стоїть Високий Пророк, який вважається духовним лідером і голосом Моноліту. Нижче в ієрархії знаходяться Проповідники, Воїни і Рекрути.

  ## Взаємодія з іншими фракціями

  Монолітівці є агресивно налаштованими проти будь-кого, хто намагається проникнути в їхні володіння або поставити під сумнів їхні вірування. Вони вважають всі інші фракції своїми ворогами і готові боротися з ними до останньої краплі крові.

  ## Методи роботи

  Монолітівці використовують різноманітні методи для досягнення своїх цілей:
  - [italic]Фанатичний захист:[/italic] Вони готові віддати своє життя за Моноліт і його захист.
  - [italic]Диверсії і напади:[/italic] Вони часто організовують раптові атаки на інші фракції, щоб підірвати їхню діяльність.

  ## Відомі Операції

  Монолітівці беруть участь у різних операціях, серед яких:
  - [italic] :[/italic] 
  - [italic]Напади на інші фракції:[/italic] Організація диверсій і атак на бази інших фракцій.
  - [italic]Рекрутинг нових членів:[/italic] Залучення нових послідовників до своїх рядів через промивання мізгів.

  [bold][color=purple]Підсумок:[/color][/bold] Моноліт — це релігійна фанатична фракція, яка вірить у священну силу, названу Моноліт. Вони готові захищати його будь-якими засобами і вважають всі інші фракції своїми ворогами. Їхня ідеологія базується на вірі в божественну силу Моноліту і виконання священних ритуалів.
</Document>
