# Вчені

[bold]Вчені[/bold] — це група дослідників, яка займається вивченням артефактів і аномальних явищ у Зоні. Вони працюють під егідою різних наукових установ і часто співпрацюють з військовими для забезпечення безпеки під час проведення досліджень, іноді з найманцями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterEkolog"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSinStalker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterEkologM"/>
  </Box>

## Місія та Завдання

Вчені мають кілька основних завдань:
- *Дослідження аномалій та артефактів:* Вони вивчають природу аномалій і властивості артефактів для розробки нових технологій і методів захисту.
- *Медичні дослідження:* Вчені досліджують вплив артефактів та аномалій на живі організми, розробляють засоби захисту та лікування.
- *Збір інформації:* Вони документують всі свої знахідки та проводять аналіз для подальшого розуміння Зони.

## Організація та Структура

Вчені діють у невеликих групах, кожна з яких спеціалізується на певній сфері досліджень. Вони оснащені високотехнологічним обладнанням і мають доступ до лабораторій як у Зоні, так і за її межами. Кожну групу очолює старший науковий співробітник, який відповідає за координацію робіт.

### Наукові дисципліни:
- Фізика аномальних явищ
- Радіобіологія
- Квантова механіка
- Матеріалознавство
- Екологія Зони
- Психологія та нейронауки

## Взаємодія з іншими фракціями

Вчені зазвичай мають нейтральні відносини з більшістю фракцій. Вони часто співпрацюють з [textlink="Військовими" link="Military"] та [textlink="Найманцями" link="Mercenary"] для безпеки під час експедицій. Їхні відносини з Бандитами дуже напружені. Також вчені дуже тісно взаємодіють з українською владою, через що, вони можуть використовувати [bold]факс[/bold] аби надсилати запити на ресурси або гроші представникам української влади у Чорнобильській зоні відчуження.

## Методи досліджень

Вчені використовують [bold]різноманітні[/bold] методи досліджень зони, такі як:
- [italic]Польові експедиції[/italic] Невеликі (або великі) вилазки у зону, аби отримати зразки флори, фауни та загалом аномалій зони. Будьте обачні, бо бандити завжди шукають легкої наживи, проте, ви завжди можете попросити військових або найняти найманців аби вони супроводжували вас.
- [italic]Лабораторні дослідження[/italic] В цьому випадку, дослідження це обширне поняття, яке включає в себе від аналізів зібраних частин фауни та флори, до експериментів над артефактами. (див. "Відомі Дослідження")
- [italic]Співпраця з іншими науковцями[/italic] Якщо на даний момент у Чорнобильській зоні відчуження є інші вчені - ви завжди можете співпрацювати з ними. А також, ви можете співпрацювати з іншими науковими установами.

## Відомі Дослідження

Вчені проводять різноманітні дослідження, серед яких виділяються:
- [italic]Дослідження утворення артефактів і аномалій[/italic] Вивчають як повстали ці загадкові явища й предмети, також їхні ефекти на організм.
- [italic]Використання артефактів[/italic] Вивчають властивості артефактів і шукають можливості їх використання у цивільних цілях і медичних цілях специфічно.

## Фінансування та ресурси

- Основне фінансування надходить від державних наукових фондів
- Додаткові ресурси отримуються через продаж технологій, розроблених на основі досліджень артефактів
- Співпраця з приватними компаніями для отримання спеціалізованого обладнання

## Етичні аспекти досліджень

- Усі експерименти з живими організмами проходять суворий етичний контроль
- Дослідження потенційно небезпечних артефактів проводяться з максимальними заходами безпеки
- Існує етичний комітет, який розглядає та затверджує всі експериментальні протоколи

[bold]Підсумок:[/bold] Вчені — це нейтральна і дослідницька фракція, яка займається вивченням Зони та її явищ. Їхня робота спрямована на розуміння природи Зони та розробку нових технологій для захисту і лікування, з дотриманням етичних норм та забезпеченням безпеки досліджень.