<Document>
  # Правила Сервера
  Це український сервер [bold]S.T.A.L.K.E.R. 14[/bold], пов'язаний із мережею інших серверів. Якщо вас заблокують тут, блокування пошириться на всі пов'язані сервери.

  Це сервер із рольовою грою, тому діють правила рольової гри. [color=#ff0000]Це також сервер середнього рівня рольової гри (MRP), тому діють поправки MRP.[/color]

  Багато правил створені для підтримки рольової гри, і не всі з них є інтуїтивно зрозумілими. Приділіть час, щоб прочитати й зрозуміти правила, перш ніж грати, щоб уникнути непорозумінь. Деякі правила мають нульову толерантність — їх порушення призведе до безстрокового блокування без попередження. Адміністратори вважатимуть, що ви ознайомлені з правилами, навіть якщо це не так.

  ## Основні Правила
  Ці правила діють завжди, включаючи час між раундами.

  - [textlink="1. Використовуйте лише українську мову для спілкування" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Адміністратори мають остаточне слово" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Не будьте мудаком" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Заборонені мова ненависті та дискримінаційні висловлювання" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Заборонений сексуальний контент/теми, включаючи ERP та шок-контент" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Не намагайтеся уникнути банів" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Не експлуатуйте баги, не використовуйте чіти або макроси" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Не використовуйте кілька акаунтів або альт-акаунти" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не ігноруйте повідомлення адміністраторів і не зловживайте ними" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не погрожуйте зверненням до адміністраторів і не сперечайтеся з іншими про правила" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Гравці повинні бути й поводитися як мінімум на 16 років" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Не використовуйте LOOC або OOC для обміну інформацією про поточний раунд" link="RuleC14"]

  ## Правила Рольової Гри
  Ці правила діють лише під час раунду. [color=#ff0000]Правила не поширюються на привидів/спостерігачів, поки вони є привидами/спостерігачами.[/color]

  - [textlink="1. Правило Нового Життя або ж NLR" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Відіграйте нормальну людину" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Не використовуйте метагеймінг" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не створювати штучних конфліктів без спеціальної мети" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не заважайте новачкам" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Дотримання групової стратегії та цілей угруповання" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Пропорційність дій до цілей операції" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Слухайте лідера своєї фракції, будьте дружніми до своєї фракції" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Дотримуйтесь розумної ескалації" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Не кидайте свою роль" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Дотримуйтесь своєї ролі" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Подавайте приклад, якщо граєте за лідера або іншу важливу роль" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Командування та військові повинні дотримуватися Закону Держави" link="RuleR13"]

  ## Правила Монолітовців
  Ви є монолітовцем або адептом Моноліту, тільки якщо гра чітко і явно повідомляє вас про це. Ці правила мають перевагу над усіма правилами рольової гри у разі конфлікту, але не мають переваги над основними правилами.

  - [textlink="1. Ваші Закони Моноліту є правилом" link="RuleM1"]
  - [textlink="2. Монолітовці повинні підкорятися Моноліту" link="RuleM2"]
  - [textlink="3. Пункти Закону Моноліту є пріоритетними за їх порядком" link="RuleM3"]
  - [textlink="4. Закони Моноліту можуть перевизначати терміни, використані в інших пунктах" link="RuleM4"]
  - [textlink="5. Ви не можете просити або дозволяти зміну Законів Моноліту" link="RuleM5"]
  - [textlink="6. Ви є вільним агентом, якщо у вас немає Законів Моноліту" link="RuleM6"]
  - [textlink="7. Ви не зобов'язані виконувати надзвичайно нерозумні накази" link="RuleM7"]
  - [textlink="8. Ви повинні залишатися послідовними у своїй інтерпретації Законів Моноліту" link="RuleM8"]
  - [textlink="9. Ваш HUD визначає, хто входить до інших монолітовців" link="RuleM9"]
  - [textlink="10. Шкода відноситься до фізичної шкоди, пріоритетної за негайністю та ймовірністю" link="RuleM10"]
  - [textlink="11. Ви можете самостійно визначати, як вирішувати конфлікти між наказами" link="RuleM11"]
</Document>

