<Document>
# Правило рольової гри 10 - Не кидай свою роль

Не приєднуйтеся до загону сталкерів з роллю, яку не маєте наміру виконувати. Не активуйте ролі, які не плануєте грати. Покинути роль означає не виконувати завдання, які очікуються від неї, крім безпосереднього виходу з гри. Члени керівного складу загону повинні майже завжди залишатися на базі до прибуття евакуаційного транспорту. Enforcement правила більш суворий для керівних та спеціальних ролей і менш суворий для менш важливих учасників загону.

Порушення цього правила зазвичай призводять до тимчасової або безстрокової заборони на роль. Ми розуміємо, що можуть виникнути обставини, через які вам потрібно достроково залишити загін. Якщо ви отримали важливу роль (про що вас повідомлять під час розподілу), ви повинні повідомити керівництво про свій вихід і намагатися використати протокол екстреної евакуації, якщо це можливо. S.T.A.L.K.E.R. - це гра. Не наражайте на небезпеку себе або інших і не нехтуйте важливими справами, щоб уникнути дострокового виходу з гри, навіть якщо вам доводиться піти негайно без попередження.

"Роль-мисливця" означає гравця, який кидає свою роль, якщо не отримує бажану спеціальну місію.

## Прикклади

Прийнятно:
- Як технік, ви облаштовуєте тимчасовий табір у зоні, коли немає термінових завдань.
- Як командир загону, ви вивчаєте навички готування їжі, коли немає важливих справ.
- Як молодший сталкер, будуєте тимчасове укриття з матеріалів, наданих логістикою.
- Робити короткі перерви під час чергування.
- Отримати спеціальну місію та виконати мінімум необхідних дій.
- Отримати спеціальну місію та щиро намагатися її виконати, навіть якщо не вдалося.
- Отримати спеціальну місію та навмисно не виконувати завдання, але створити подібний рівень впливу.

Заборонено:
- Як технік, облаштовувати табір, коли база потребує термінового ремонту.
- Як командир, залишати базу для експедиції в небезпечну зону.
- Проводити весь час у таборі, коли є невиконані службові завдання.
- Відмовлятися від гри або залишати фракцію на початку через незадоволення складом учасників гри.
- Отримати спеціальну місію та не виконувати жодних пов'язаних дій.
- Відмовлятися від гри через те, що не отримали бажану спеціальну роль.
</Document>
