<Document>
  # Артефакти у Зоні

  У Зоні знаходяться різноманітні артефакти, кожен з яких має унікальні властивості і високу цінність. Вони утворюються внаслідок аномальних процесів і можуть надавати як позитивний, так і негативний вплив на організм. Ось деякі з найбільш відомих артефактів:

  ## Радіоактивні артефакти
  ### Артефакт Батарейка
  [bold]Артефакт Батарейка[/bold] — до складу цього артефакту входять електростатичні елементи, однак у яких саме умовах він формується, науці поки не відомо. Цінується за здатність чинити на організм людини тонізуючу дію. При занадто тривалому впливі виснажує організм. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerBattery"/>
  </Box>

  ### Артефакт Кристал
  [bold]Артефакт Кристал[/bold] — активно поглинає тепло з простору навколо себе і при цьому залишається прохолодним. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerCrystal"/>
  </Box>

  ### Артефакт Вогняна куля
  [bold]Артефакт Вогняна куля[/bold] — легко можна тримати в руках, не побоючись опіків. Цінується за здатність підтримувати у невеликому радіусі постійну температуру +24°C незалежно від умов навколишнього середовища. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerFireball"/>
  </Box>

  ### Артефакт Місячне світло
  [bold]Артефакт Місячне світло[/bold] — резонує з основним джерелом випромінювання, нейтралізуючи псі-вплив. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMoonlight"/>
  </Box>

  ### Артефакт Медуза
  [bold]Артефакт Медуза[/bold] — має здатність притягати і поглинати радіоактивні частки, зменшуючи опромінення організму.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerJellyfish"/>
  </Box>

  ### Артефакт Мамині намисто
  [bold]Артефакт Мамині намисто[/bold] — випромінювання артефакту примушує кров у відкритих ранах швидко загоюватися. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMamasBeads"/>
  </Box>

  ### Артефакт Крапелька
  [bold]Артефакт Крапелька[/bold] — виглядає як почорніле краплеподібне утворення. Має властивість зменшувати радіоактивний ефект на тіло носія, зменшуючи витривалість.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerDroplet"/>
  </Box>

  ### Артефакт Світляк
  [bold]Артефакт Світляк[/bold] — прискорює регенерацію тканин і нормалізує метаболічні процеси. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerFirefly"/>
  </Box>

  ### Артефакт Нічна зірка
  [bold]Артефакт Нічна зірка[/bold] — генерує навколо себе гравітаційне поле, що знижує вагу вантажу. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerNightstar"/>
  </Box>

  ### Артефакт Кров каменю
  [bold]Артефакт Кров каменю[/bold] — знижує вплив шкідливих хімічних речовин на організм. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerStoneblood"/>
  </Box>

  ### Артефакт Колючка
  [bold]Артефакт Колючка[/bold] — допомагає очистити організм від радіонуклідів, але ятрить тіло власника. Досить поширений, тому дешевий.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerThorn"/>
  </Box>

  ### Артефакт Слюда
  [bold]Артефакт Слюда[/bold] — напівпрозорий твердий артефакт, рідкісний та дорогий. Зменшує кровотечу, але знижує захист від опіків.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMica"/>
  </Box>

  ### Артефакт Спалах
  [bold]Артефакт Спалах[/bold] — поглинає електричний струм, перенаправляючи розряди з організму на себе.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerFlash"/>
  </Box>

  ### Артефакт Кам'яна квітка
  [bold]Артефакт Кам'яна квітка[/bold] — виглядає як квітка з каменю. Знижує вплив псі-випромінювань на організм. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerStoneflower"/>
  </Box>

  ### Артефакт Слиз
  [bold]Артефакт Слиз[/bold] — має вигляд густої рідини. Зменшує кровотечу, збільшуючи вразливість до опіків.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerSlime"/>
  </Box>

  ### Артефакт Душа
  [bold]Артефакт Душа[/bold] — збільшує швидкість регенерації після травм будь-якої природи. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerSoul"/>
  </Box>

  ### Артефакт Порожнявка
  [bold]Артефакт Порожнявка[/bold] — збільшує витривалість. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerShell"/>
  </Box>

  ### Артефакт Пузир
  [bold]Артефакт Пузир[/bold] — зменшує радіоактивне опромінення носія, один з найдорожчих артефактів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerBuble"/>
  </Box>

  ### Артефакт Слимак
  [bold]Артефакт Слимак[/bold] — зупиняє кровотечу, але знижує захист від опіків.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerSlug"/>
  </Box>

  ### Артефакт Колобок
  [bold]Артефакт Колобок[/bold] — відновлює організм після травм будь-якого ступеня тяжкості. Радіоактивний.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerKolobok"/>
  </Box>

  Артефакти Зони мають різноманітні властивості, які роблять їх корисними та небезпечними одночасно. Їхній вплив на організм людини вимагає обережності при використанні, оскільки радіоактивність та інші негативні ефекти можуть завдати шкоди здоров'ю сталкерів.
</Document>
