<Document>
  # Їжа
  Допоки монстри їдять один одного та інших людей, вам, сталкерам, небезпечно їсти монстрів або людей. Тому по зоні чудово продається їжа, на жаль, невідомого походження. Хтось її робить і хтось її їсть... Зате від неї ще ніхто не вмирав, правда?

  [italic]Звісно, ви можете ризикнути і скуштувати "дивне м'ясо" або м'ясо мутантів, але чи варто?[/italic]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodStrangeMeat"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodMutantMeat"/>
  </Box>
  
  ## Як вижити без голоду?
  У вас є два варіанти, як не вмерти з голоду у Зоні і не вмерти при цьому через їжу:
  1. Готувати м'ясо мутантів і запивати медициною.
  2. Купувати консерви, хліб, ковбасу... [color=purple]і те, не смачну.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosedCanSoup"/>
  </Box>
  
  ## Відкриття консервів
  Щоб відкрити такі консерви, вам потрібно хороше тепле місце, наприклад біля костра з іншими членами вашої фракції, і найголовніше... відкривачка для консервів!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CanOpener"/>
  </Box>
  
  Таку ви можете купити у будь-якого торгівця у зоні або позичити у побратима, якщо маєте хороші зв'язки у зоні.

  ## Медицина
  Хоч медична ковбаса це не ліки, але медикаментів у Зоні достатньо. Вчені та сталкери підготували досить хороші ліки для виживання у Зоні. Ось вони:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitStalker"/>
  </Box>
  На вигляд звичайна аптечка першої допомоги. Вона вам вистачить на день-другий, якщо не лізти у передряги.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitMilitaryStalker"/>
  </Box>
  Медичний набір для бойових дій. Лікування має зайняти якнайменше часу, тому вона повна авто-інжекторів проти пошкоджень різного типу: асфіксія, грубі пошкодження, опіки і радіація. Ця аптечка також відома своїми стімпаками, що збільшать вашу витривалість під час бою на короткий час.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitSciStalker"/>
  </Box>
  Спеціалізований медичний набір, створений специфічно для Зони. До складу набору входять засоби для загоєння ран та виведення радіонуклідів з організму. Особливий стімпак вчених легко впорається з будь-яким типом пошкоджень.

  [italic]Пам'ятайте, що ваше життя в Зоні залежить не лише від вашої сміливості, але й від підготовки та правильно обраних предметів![/italic]
</Document>
