<Document>
  # Виконувач бажань, Моноліт
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Monolith"/>
  </Box>

  ## Опис
  Виконувач бажань, також відомий як Моноліт, є міфічним предметом у серці Зони. Легенда свідчить, що той, хто добереться до Моноліту, зможе загадати бажання, і воно здійсниться. Проте ціна може бути надзвичайно високою, і наслідки непередбачуваними.

  ## Історія
  Моноліт був виявлений у центрі Зони після катастрофи на Чорнобильській АЕС. З того часу він став об'єктом поклоніння для культу Моноліту, члени якого вважають його божеством, здатним дарувати вічне життя або виконувати найпотаємніші бажання.

  ## Культ Моноліту
  Члени культу Моноліту, також відомі як [textlink="монолітовці" link="Monolith"], відомі своєю фанатичною вірою та готовністю захищати Моноліт будь-якою ціною. Вони вірять, що Моноліт обрає лише тих, хто гідний, і відкидає тих, хто має нечисті помисли. Культ складається переважно з колишніх сталкерів, що зазнали впливу псі-атак. 

  ### Антена зі сміття
  Монолітовці використовують загадкові антени для зв'язку з Монолітом. Ця антена виглядає як зібрана з різних уламків, але певне має потужні властивості, що дозволяють її власникам комунікувати з Монолітом та отримувати його вказівки.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AntennaMonolith"/>
  </Box>

  ## Місце розташування
  Моноліт розташований у центрі Зони, в місці, відомому як ЧАЕС. Доступ до цього місця надзвичайно важкий через високий рівень радіації та численних мутантів, що охороняють підходи до Моноліту.

  ## Міфи та легенди
  Існує багато історій та чуток про те, що саме виконує Моноліт. Деякі сталкери вірять, що він може дарувати безсмертя, інші ж вважають, що він може виконати будь-яке бажання, від багатства до світового панування.

  ## Функція виконання бажань
  Функція Моноліту виконувати бажання є головною причиною, чому сталкери прагнуть до нього дістатися. Процес загадування бажання залишається загадковим, але відомо, що будь-яке бажання, висловлене перед Монолітом, здійснюється.

  ## Компоненти Моноліту
  ### Механізми захисту
  - Монолітовці: високий рівень захисту від будь якої особи задопомогою адептів моноліту, що нікому не дозволять підійди близько саркофагу.
  - Мутанти: численні мутанти охороняють підходи до Моноліту.
  - Радіація: радіація навколо ЧАЄС зашкалює, ніде не залишаючи проходу до саркофагу.

  ## Загадковість
  Моноліт залишається однією з найбільших загадок Зони. Ніхто точно не знає, звідки він взявся і яка його справжня природа. Одні вважають його творінням людей, інші - даром або прокляттям з інших світів.

</Document>
