<Document>
  # Мутанти у Зоні

  Зона повна небезпек, і однією з найбільш страшних є мутанти, що населяють її. Ось деякі з найвідоміших представників мутантів, з якими можуть зустрітися сталкери:

  ## Тушканчик
  [bold]Тушкан[/bold] - мутований гризун, можливо раніше був хом'яком або щуром. Поодинці тушкани не становлять загрози, але великих зграй слід остерігатися навіть досвідченим сталкерам.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobTushkan"/>
  </Box>

  ## Плоть
  [bold]Плоть[/bold] — як і більшість інших живих істот у Зоні, домашня свиня також зазнала серйозних біологічних змін з дня катастрофи. Схоже, що особливо постраждали гени, які відповідають за метаболізм. Свині-мутанти, відомі серед сталкерів просто як Плоть.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobFlesh"/>
  </Box>

  ## Кабан
  [bold]Кабан[/bold] - одна з багатьох тварин Зони, що зазнали дії радіації та аномальної енергії. На відміну від плотей, мутували не так сильно, проте збільшилися у розмірах.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobBoar"/>
  </Box>

  ## Кровосос
  [bold]Кровосос[/bold] (кровопивці) — рідкісний вид мутантів, які зазвичай зустрічаються в глибині Зони.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobBloodSucker"/>
  </Box>

  ## Сліпий пес
  [bold]Сліпий пес[/bold] — поодинокі ікла не такі вже й небезпечні, але зграї - справжній біль у дупі. Вони нападають лише тоді, коли голодні.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobBlindDog"/>
  </Box>

  ## Снорк
  [bold]Снорк[/bold] — один із найжорстокіших мутантів Зони. Їхня сила і агресія роблять їх дуже небезпечними.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobSnork"/>
  </Box>

  ## Зомбований
  [bold]Зомбований[/bold] — сталкери, що піддалися псі-атакам, і перетворилися на бездумних зомбі.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobZombieCivilian1"/>
  </Box>
  
  ## Контролер
  [bold]Контролер[/bold] - результат генетичних дослідів, які проводили вчені, за програмою розвитку телепатичних здібностей у людини. Контролер наділений високими телепатичними здібностями враження мозку жертви. Намагається пересуватись так, щоб постійно тримати ворога в полі зору. [bold]Є одним з найсильніших мутантів, що ви можете зустріти[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StalkerMobControler"/>
  </Box>

  # Частини мутантів

  У Зоні часто можна знайти частини мутантів, які мають певну цінність для науковців і сталкерів.

  ## Хвіст сліпого пса
  [bold]Хвіст сліпого пса[/bold] — стійкість шкіри собак-мутантів до дії електрики та хімічних речовин вже давно є предметом наукової уваги. Оскільки жирова тканина в цій частині тіла мутанта майже відсутня, вона особливо добре підходить для лабораторних досліджень.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlindDogTail"/>
  </Box>

  ## Щупальця кровососа
  [bold]Щупальця кровососа[/bold] — щупальця містять спеціальну залозу, що виробляє фермент, здатний розчиняти шкіру і водночас перешкоджати згортанню крові.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodsuckerTentacles"/>
  </Box>

  ## Копито кабана
  [bold]Копито кабана[/bold] — з копит кабана можна виробляти низку лікарських препаратів, зокрема антирадіаційну сироватку.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoarHoof"/>
  </Box>

  ## Мозок контролера
  [bold]Мозок контролера[/bold] — дорогоцінна частина мутанта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ControlerBrain"/>
  </Box>

  ## Око плоті
  [bold]Око плоті[/bold] — мутоване, розпухле око Плоті набуло низки дивних властивостей, найкорисніша з яких - здатність регенерувати кришталик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FleshEye"/>
  </Box>

  ## Псевдособачий хвіст
  [bold]Псевдособачий хвіст[/bold] — стійкість шкіри собак-мутантів до дії електричного струму та хімічних речовин давно є предметом наукової уваги. Оскільки хвіст тварини майже повністю позбавлений жирової тканини, він особливо добре підходить для лабораторних досліджень.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PsedodogTail"/>
  </Box>

  ## Хвіст мутованого щура
  [bold]Хвіст мутованого щура[/bold] — частина мутанта, яка має свою цінність для досліджень.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RatTail"/>
  </Box>

  ## Рука снорка
  [bold]Рука снорка[/bold] — їхня хороша стійкість до фізичних пошкоджень зацікавила вчених.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SnorkHand"/>
  </Box>

  ## Нога снорка
  [bold]Нога снорка[/bold] — ноги снорка містять величезну кількість дуже еластичних сухожиль. Це пояснює здатність тварини здійснювати неймовірно довгі стрибки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SnorkLeg"/>
  </Box>
</Document>
