<Document>
  # Сталкерський світ

  [italic]S.T.A.L.K.E.R.[/italic] розшифровується як: [bold]Scavengers, Trespassers, Adventurers, Loners, Killers, Explorers, and Robbers[/bold] ([color=yellow]Збирачі, Порушники, Авантюристи, Одинаки, Кілери, Дослідники і Розбійники[/color]).

  Дія відбувається в альтернативній реальності, де [bold]12 квітня 2006 року о 14:33[/bold] на території [color=red]Чорнобильської атомної електростанції[/color] з невідомої причини стався [bold]другий вибух[/bold]. Він став причиною появи так званої [color=blue]«Зони»[/color], місця, всередині якого з'являються різноманітні аномальні явища ([textlink="Аномалії" link="Anomalies"]). Бажаючи розслідувати ситуацію, уряд України посилає до Зони [color=green][bold]військові сили[/bold][/color]. Проте військова операція закінчується їхньою загибеллю. У результаті територію Зони було повністю огороджено, але в основних точках підходу побудовано [color=gray][bold]блокпости[/bold][/color]. Таким чином, Зона стала об'єктом, що цілком охороняється.

  За деякий час з території Зони починає приходити інформація про [bold][color=purple]мутації тварин[/color][/bold], а також про продукти аномалій — так звані [textlink="артефакти" link="Artifacts"], предмети з унікальними властивостями. Бажаючи заробити, деякі сміливці почали проникати на територію Зони з метою видобутку артефактів. Таких людей прозвали [bold][color=orange]«сталкерами»[/color][/bold]. Згодом сталкерство набуло значно більшого розмаху, але дослідженими є лише околиці Зони — спроби проникнути до її центру закінчуються невдачею. На даний момент у Зоні живуть дикі тварини й істоти ([textlink="Монстри" link="Monsters"]), а також сталкери, бандити та військові.

  ## Сталкерство

  Зачасту люди, що прийшли до зони, ховаються від закону, наприклад, як [textlink="Одинаки" link="Loners"] або ж як [textlink="Бандити" link="Bandits"], які навіть уже побували у тюрмах.

  Звісно, ходять чутки, що можна заробити багато грошей на так званих [textlink="артефактах" link="Artifacts"], але навіть їх небезпека не лякає людей.

  [textlink="Монстри" link="Monsters"] й [textlink="Аномалії" link="Anomalies"] теж дуже страшні й набагато небезпечніші ніж артефакти... Але найнебезпечнішими варто вважати людей, що створили Зону і що розділилися по групах, щоб вижити у ній.

  Зона розділена на різні [textlink="Фракції" link="Fractions"], такі як [textlink="Обов'язок" link="Duty"], [textlink="Свобода" link="Freedom"], [textlink="Військові" link="Military"], [textlink="Вчені" link="Scientists"], [textlink="Найманці" link="Mercenary"], і навіть [textlink="Моноліт" link="Monolith"]. Кожна має унікальну ідеологію і особливих людей, як учасників.

  Не забудьте підготуватися перед тим, як увійти в Зону, бо правильне спорядження та [textlink="Споживчі товари" link="Consumables"] можуть врятувати ваше життя. (Спорядження можна вибрати у loadout у працях у кастомізації персонажа)
</Document>
