# Торгівці та Державний оперативник

## Державний Оперативник
[bold]Державний Оперативник[/bold] - це представник української влади у чорнобильській зоні відчуження. Його обов'язки включають:
- Співпрацю з вченими, торгівцями та військовими
- Надання завдань для військових та/або вчених.
- Координацію дій між різними фракціями для підтримки балансу в зоні.
- Збір розвідданих про діяльність незаконних угруповань. Зв'язок з офіцером СБУ під прикриттям у зоні та надання йому завдань щодо розвідки.
- Оцінку потенційних загроз безпеці зони та розробку стратегій їх нейтралізації.
- Виклик спецпризначенців для підмоги у критичних ситуаціях.

## Торгівці
Кожна велика фракція має свого відповідного [bold]Торгівця[/bold], який:
- Продає/купує речі у членів фракції
- Видає завдання членам фракції
- Створює мережу контактів для обміну інформацією та ресурсами
- Організовує "чорний ринок" для рідкісних артефактів та обладнання
- Виступає посередником у вирішенні конфліктів між фракціями

Для отримання речей або грошей торгівці співпрацюють з Державним Оперативником або іншими торгівцями.[color=red] Важливо пам'ятати, що артефакти найбільш цінні для вчених![/color]

## Відносини Торгівців та Держ. Оперативника
- Торгівці загалом є нейтральними, але їхні відносини часто відображають позицію фракції, в якій вони працюють
- Державний Оперативник співпрацює лише з Торгівцями, Вченими та Військовими, зберігаючи нейтральну позицію.

## Обов'язки Торгівців та Держ. Оперативника
- Торгівці повинні торгувати з членами своїх фракцій, співпрацювати з лідерами фракцій та державним оперативником для заробітку.
- Державний оперативник активно співпрацює з зазначеними групами, торгуючи і надаючи ресурси, провізію, зброю за потреби.

## Економічна система зони
- В зоні використовується гривня як основна валюта, але також поширений бартер
- Ціни на товари та послуги формуються залежно від їх рідкісності та попиту
- Рідкісні артефакти мають значний вплив на економіку зони, часто використовуються як "тверда валюта"

## Правила та етика торгівлі
- Існує неформальний кодекс поведінки для торгівців, який забороняє відверте шахрайство
- Порушення торгових угод може призвести до втрати репутації та бойкоту з боку інших торгівців
- Спори між торгівцями часто вирішуються за посередництва Державного Оперативника або лідерів фракцій.

## Взаємодія з зовнішнім світом
- Канали зв'язку та торгівлі з територіями за межами зони суворо контролюються.
- Вивіз артефактів та інших цінностей із зони регулюється Державним Оперативником та військовими.
- Державний Оперативник відіграє ключову роль у контролі за цими процесами, забезпечуючи баланс між науковими дослідженнями та безпекою.